\vfill
\begin{center}
{\it \large Abstrakt}
\vspace{0.2cm}

\begin{minipage}{0.8\textwidth}{
Cílem práce je navrhnout, realizovat a experimentálně ověřit v Gazebo simulátoru a na reálném experimentu, aplikaci pro ovládání a navigovaní bezpilotních vzdušných vozidel (UAVs) v aplikaci následování neoprávněné helikoptéry létající v zakázané oblasti. Navrhnout a realizovat Android aplikaci pro ovládání a navigaci UAV pomocí umístění mobilního telefonu směrem k létajícímu cíli. Navrhnuty a experimentálně vyhodnoceny budou dvě různé metody. V první metodě, operátor udržuje neoprávněné UAV ve středu kamery mobilního telefonu, který definuje vektor pro sledování, který bude sledovat řízené UAV. V druhé metodě, bude okraj telefonu použit jako vyhledávač směru pro definovaní vektoru. Realizace dvou rozdílných rozhraní, které umožňují ovládat UAV, vybavené palubním počítačem s ROSem, mobilním telefonem v reálném čase a popsat je. Udělat ověření funkčnosti systému v Gazebu a s reálnou platformou s venkovními podmínkami. Cíl experimentu bude dostat UAV do blízkosti létajícího cíle k umožnění lokalizaci pomocí palubních kamer.
}
\end{minipage}
\end{center}
\vfill
\vspace{1cm}
\newpage{}
